家母覺得一直對唔住個仔

講番個背景先，我有2個阿哥，有一個係同母異父既，因為家母改嫁比我爸爸。呢個阿哥係大陸住，本身有車有2層樓，有個醫生老婆，又有一仔一女，而且因為我地屋企親戚既關系，有份好工，算衣食無憂個種。但係從來無比過家母任何家用，只會係過年封個利是就算。

問題就係，家母一直覺得欠左佢，無要求佢比家用，仲認為呢個阿哥讀唔好書、無一個好既童年係因為自己離婚既關係，但實情係佢出國讀書（英國留學），讀中學個陣掛住玩，所以讀唔到大學返左黎。之後個阿哥叫佢買咩就買咩，包括手機、甚至衫褲，阿哥對仔女出世以來，咩奶粉、尿片、dha、維他命、玩具，差唔多咩都係我媽買，但係，其實我媽無做野，d錢都係我爸既，只係我爸好人一直無過問，相反，我媽對我同我哥哥（同父同母既）就無咁好，細個個陣，我地買咩佢都話無錢叫我地問阿爸啦，到大個我地都有比家用，我留學日本，返pt都有比。講真，另外個阿哥佢已經算人生贏家，生父母都唔洗養，而且準備買第3層樓，媽媽仲覺得欠佢好多，要幫手養埋佢d仔女。。。而呢個阿哥又覺得理所當然咁

想問有無巴絲有同樣情況？要點解決

有無相同情況既巴絲？

除左停俾家用～偷偷地俾錢老豆
以外
都無咩好講

唔好再俾家用你老母咪得

但係停比既話，佢又係問爸爸攞，而且佢通常用credit card比，有10萬quota，碌完又係爸爸還

睇佢個款都知佢唔想理你
你老豆對你好唔好先
唔好嘅話咪由佢幫你老母還卡數

聽落你哥係唔抵幫，但中間嘅事又知幾多？

我爸爸好愛我媽，所以點都幫佢還既

佢成日叫佢d仔女買咩就同嫲嫲講，之後我媽又好受呢套，咩都買，再遲d我驚我爸d身家都要分一半比佢（屋企中港2地都有d物業）

我做你男朋友，幫你氹掂你老豆，等佢比哂副身家你

我都唔明，我記得上次佢地黎搵我日本玩，話無散紙，出去買支水、食個飯都要我比，我又傻真係比左，講真，我去日本讀有獎學金，但都有打工儲下錢唔想咩都問屋企，佢地一黎我又無左匹錢

傾過，我媽成日話買少d，轉個頭又買好多野比佢地

唔洗住啦，暫時唔想拍拖，比個意見我實際d

同我女友阿哥差唔多
佢阿媽又係覺得細個無好好教佢,無比佢讀好D書,讀到中學就無讀
依家廿幾歲人都唔洗比家用,生活雜費都係阿媽比,想食乜就叫阿媽買
但我條女就乜都要自己黎,仲要比埋家用

咁你女朋友有無咩行動？

我個case如果係同母同父既阿哥，我都無咩講，但佢係同母異父，而我媽無做野，一直靠爸爸支撐頭家，個阿哥從來無請過我爸爸食飯、無買過野比我爸，見到都只係叫聲uncle就算，我爸又好人，覺得無咩所謂，但我真係忍唔到

唔好比家用老母囉
老豆想要咩食咩就直接買比佢同同佢食
對老豆好d 應該冇咁嬲

我都想無咁嬲，我唔比我媽都會搵爸爸攞。。

我意思係直接大細超 做比你阿媽睇 你對阿爸超好
係對你唔好咋 老母